墨女腹痛以為「胎兒」已死 醫生剖腹發現藏1公斤大麻

醫生檢查後，沒有找到寶寶，反而從女子陰道拉出重達1公斤，連着泥土的大麻。

墨西哥一名37歲「孕婦」日前感到腹痛，並發現「胎兒」沒有活動。醫生檢查後，亦發現「胎兒」沒有心跳，需進行墮胎手術。結果醫生沒有找到寶寶，反而從女子陰道拉出重達1公斤，連着泥土的大麻，女子其後被捕。惟法官指沒有法律理據拘留她，將她釋放。

37歲「孕婦」格洛麗亞早前到墨西哥市一間公立醫院求診，發現她的「胎兒」沒有心跳後，遂轉介她到一間婦科專科醫院，立刻進行墮胎手術。但手術後，醫生在該女子的陰道內，找到1公斤採摘下來的大麻，有膠紙包着，但有些破裂，大麻還連着泥土。

格洛麗亞隨即被警察被捕，並被控「侵害人身罪」提堂，但法官認為沒有法律理據拘留她，於是釋放她。不過，墨西哥警方表示會繼續對此案進行調查，希望再將格洛麗亞召上法庭。

據報道，格洛麗亞在2010年、2015年就曾因為毒品相關罪被判刑，她拒絕說出毒品來源以及要送去的目的地。

又一個麻友